
\documentclass[
10pt, % Main document font size
a4paper, % Paper type, use 'letterpaper' for US Letter paper
oneside, % One page layout (no page indentation)
%twoside, % Two page layout (page indentation for binding and different headers)
headinclude,footinclude, % Extra spacing for the header and footer
BCOR5mm, % Binding correction
]{scrartcl}

\usepackage[
nochapters, % Turn off chapters since this is an article        
%, % Use the Bera Mono font for monospaced text (\texttt)
eulermath,% Use the Euler font for mathematics
pdfspacing, % Makes use of pdftex’ letter spacing capabilities via the microtype package
dottedtoc % Dotted lines leading to the page numbers in the table of contents
]{classicthesis} % The layout is based on the Classic Thesis style

\usepackage{arsclassica} % Modifies the Classic Thesis package
\usepackage[sfdefault]{arimo}
\usepackage{datetime}
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\usepackage[utf8]{inputenc} % Required for including letters with accents
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{enumitem} % Required for manipulating the whitespace between and within lists

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm} % For including math equations, theorems, symbols, etc
\usepackage{varioref} % More descriptive referencing
\usepackage{framed,color,verbatim}
\definecolor{shadecolor}{rgb}{.9, .9, .9}
\newenvironment{code}
{\snugshade\verbatim}
{\endverbatim\endsnugshade}
\theoremstyle{definition} % Define theorem styles here based on the definition style (used for definitions and examples)
\newtheorem{definition}{Definition}
\theoremstyle{plain} % Define theorem styles here based on the plain style (used for theorems, lemmas, propositions)
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\theoremstyle{remark} % Define theorem styles here based on the remark style (used for remarks and notes)

\hyphenation{Fortran hy-phen-ation} % Specify custom hyphenation points in words with dashes where you would like hyphenation to occur, or alternatively, don't put any dashes in a word to stop hyphenation altogether

\begin{document}



\section*{\uppercase{ATBD } Producto Focos de Calor}

El producto obtenido Focos de calor,  se desprende de los productos del sensor MODIS versión 6, y del sensor VIIRS versión 6. Ambos divididos en Sudamérica y Centroamérica. Los productos de estos sensores son procesados en tiempo casi-real por el \textit{Fire Information for Resource Management System} (FIRMS). Y puestos a disposición por el laboratorio Lance Near Real Time File Download System (nrt3) \url{https://nrt3.modaps.eosdis.nasa.gov/}. 
\\
La información que disponibiliza el sistema nrt3 se aloja de forma diaria en 4 archivos de texto sin formato \textit{"txt"}, correspondientes cada uno de ellos al sensor y ubicación dentro de latinoamérica. 


Estos archivos son consultados de forma horaria y descargados cada vez que el sistema nrt3 posee una actualización de los datos. Estos son transformados e incluidos en un archivo que acumula los datos de los dos sectores y las dos zonas, para mejorar su presentación dentro del sistema SIRIS. 

A primer hora de cada día se genera un nuevo archivo él cual colecta durante el día los datos nuevos que se van generando para cada sensor en cada zona. 

Los procesos realizados a partir de los archivos originales son los siguientes:
\begin{enumerate}
\item{Descarga de información actualizada}
\item{Agrupado de datos en un fichero}
\item{Chequeo y eliminación de puntos repetidos}
\item{Transformación de formato de información; de tipo texto a vector geolocalizado}
\item{Eliminación de campos de información adicional:}
\subitem{Brightness Temperature (Kelvin)}
\subitem{Along scan pixel size}
\subitem{Along track pixel size}
\subitem{Version (Collection and source)}
\subitem{Brightness T31 (Kelvin)}
\item{Reclasificación de información \textit{Confidence} en tres valores:}
\subitem{High > 65\%}
\subitem{Nominal < 65\% \& > 35\% }
\subitem{Low < 35\% }
\item{Agregado de campo de satélite y región}
\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------------------

\end{document}